美國將調查巴基斯坦是否使用美製F-16擊落印度戰機

（中央社伊斯蘭馬巴德3日綜合外電報導）美國駐伊斯蘭馬巴德大使館今天表示，美方正在尋求訊息以查證巴基斯坦是否使用美製F-16戰機擊落印度戰機，一旦屬實，可能違反巴基斯坦與美國簽定的F-16戰機銷售協議。

巴基斯坦表示，並未使用美製F-16戰機擊落越過克什米爾地區印巴實際控制線（Line of Control）的一架印度戰機。巴國指出，擊落印度戰機是出於自衛。

美國駐伊斯蘭馬巴德大使館一名發言人表示：「我們知曉這些報導，正在尋求更多的訊息。我們十分嚴肅看待濫用自衛條款的所有指控。」

美國外銷軍火時，經常添加限制條款，透過所謂的終端使用者協議，限縮軍火的使用。（譯者：嚴思祺/核稿：林治平）1080303

人哋飛到入黎都唔打得？

用其他國家武器打囉，無呀？無咪唔好打囉

唔可以咁用F16
咁可以點用

唔明，即係f16只能做擺設？（佢「年紀」上的確可以入博物館擺設）

美國空軍啲B-52都仲飛緊